let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "من خصائص الاداره؟",
  answer: "كل ما سبق",
  options: [
    "تتسم بالمرونة",
    "انساني",
    "نشاط متكامل",
    "كل ما سبق"
  ]
},
{    numb: 2,
  question: " كل ما يلي من وظائف الاداره ما عدا:؟",
  answer: "الانتاج",
  options: [
    "الانتاج",
    "التخطيط",
    "الرقابه",
    "التوجيه"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: "اكدت........ علي ضرورة النظر الي المنظمه علي انها نظام اجتماعي متداخل الاجزاء.؟",
  answer: "مدرسه العلاقات الانسانيه",
  options: [
    "نظرية تايلور",
    "مدرسه العلاقات الانسانيه",
    "النظريه البيروقراطية",
    "المدرسه السلوكيه"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "توصل..... الي مبادئ وجد انها تصلح لكافة المنظمات؟",
  answer: "فايول",
  options: [
    "تايلور",
    "ماكس ويبر",
    "النون مايو",
    "فايول"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "من الافتراضات التي بنيت عليها النظريه البيروقراطية ان الترقيه تقوم علي:",
  answer: "الاقدميه والانجاز معا",
  options: [
    "الاقدميه",
    "الانجاز",
    "كل ما سبق",
    "الاقدميه والانجاز معا"
  ]
},

  {
numb: 6,
question: "من عيوب...... انها ركزت علي التنظيم غير الرسمي واهملت التنظيم الرسمي",
answer: "مدرسة العلاقات الإنسانية",
  options: [
    "نظرية تايلور",
    "النظريه البيروقراطية",
    "مدرسة العلاقات الإنسانية",
    "المدرسه السلوكيه"
  ]
},
{
  numb: 7,
  question: "تفترض....... ان الانسان بطبيعته يحب العمل لانه اساس وجوده في الحياه ومصدر سعادته:",
  answer: "نظرية y",
    options: [
      "نظرية x",
      "نظرية y",
      "لا شئ مما سبق",
      "كل ما سبق"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "تعرف بنظرية الحركه والزمن:",
    answer: "نظرية الاداره العلمية",
      options: [
        "لا شئ مما سبق",
        "النظريه البيروقراطية",
        "نظرية الاداره العلمية",
        "النظريه العامه للاداره"
      ]
    },
    {
      numb: 9,
      question: "من مميزات البيروقراطية:",
      answer: "جميع ما سبق",
        options: [
          "وجود نظام هيكله",
          "وجود قواعد",
          "وجود تخصص",
          "جميع ما سبق"
        ]
      },
      {
        numb: 10,
        question: "من محددات الاداره كعلم انها قادره علي استغلال.....",
        answer: "الموارد البشريه",
          options: [
            "الانتاج",
            "العام",
            "الموارد البشريه",
            "الوقت"
          ]
        },
        {
          numb: 11,
          question: "من ضمن وظائف الاداره:؟",
          answer: "التنظيم",
            options: [
              "تدرج السلطه",
              "المسئوليه",
              "ادارة الافراد",
              "التنظيم"
            ]
          },
          {
            numb: 12,
            question: "من اشمل مفاهيم الاداره تعرف بأنها فن استخدام",
            answer: "العلم",
              options: [
                "العلم",
                "المهاره",
                "الدراسه",
                "لا شي مما سبق"
              ]
            },
            {
              numb: 13,
              question: "من خصائص الاداره انها:؟",
              answer: "تطبق علي جميع المنظمات",
                options: [
                  "تهتم بالكفاءات",
                  "تطبق مجموعه من المحددات",
                  "تهتم بالنتائج",
                  "تطبق علي جميع المنظمات"
                ]
              },
              {
                numb: 14,
                question: "طبقا لماكس ويبر فإن المنظمه عباره عن",
                answer: "تسلسل هرمي من الوظائف",
                  options: [
                    "مجموعه من القدرات",
                    "تسلسل هرمي من الوظائف",
                    "تحقيق ارباح",
                    "لا شي مما سبق"
                  ]
                },
                {
                  numb: 15,
                  question: "يعتبر اتساع نطاق الاسواق والاعمال من اسباب الحاجه الي علم الاداره",
                  answer: "صح",
                    options: [
                      "صح",
                      "خطاء",
                    ]
                  },
                  {
                    numb: 16,
                    question: "تعتبر المهارخ القياديه من اشكال الاداره كفن",
                    answer: "صح",
                      options: [
                        "صح",
                        "خطاء",
                      ]
                    },
                    {
                      numb: 17,
                      question: "تعتبر الفوضي الوظيفيه(عشوائية العمل) من اسباب انهيار التنظيمات",
                      answer: "صح",
                        options: [
                          "صح",
                          "خطاء",
                        ]
                      },
                      {
                        numb: 18,
                        question: "اوضح تايلور مستر العمل في شكل جدول موضحا: الاجر والعلاوه والترقيه",
                        answer: "خطاء",
                          options: [
                            "صح",
                            "خطاء",
                          ]
                        },
                        {
                          numb: 19,
                          question: "المدير يستطيع تثبيت كافة العوامل والظواهر المحيطه بالمنظمه",
                          answer: "خطاء",
                            options: [
                              "صح",
                              "خطاء",
                            ]
                          },
                          {
                            numb: 20,
                            question: "تعتبر المرونه من اشكال الاداره كعلم",
                            answer: "خطاء",
                              options: [
                                "صح",
                                "خطاء",
                              ]
                            },
                            {
                              numb: 21,
                              question: "ركز تايلور علي الحوافز الماديه",
                              answer: "صح",
                                options: [
                                  "صح",
                                  "خطاء",
                                ]
                              },
                              {
                                numb: 22,
                                question: "من مزايا تايلور تحقق اكبر قدر من الانتاج وانه حول المنظمه من حالة الكساد الي حالة الرواج",
                                answer: "صح",
                                  options: [
                                    "صح",
                                    "خطاء",
                                  ]
                                },
                                {
                                  numb: 23,
                                  question: "علم النفس هو ذلك العلم الذي يدرس سلوك الجماعات من حيث النشأه والتطور",
                                  answer: "خطاء",
                                    options: [
                                      "صح",
                                      "خطاء",
                                    ]
                                  },
                                  {
                                    numb: 24,
                                    question: "رأي تايلور ام العامل الذي يصلح للعمل لديه هو عامل غبي بليد الاحساس",
                                    answer: "صح",
                                      options: [
                                        "صح",
                                        "خطاء",
                                      ]
                                    },
                                    {
                                      numb: 25,
                                      question: "حدد Douglas Mc Gregor مبادئ ووظائف الاداره",
                                      answer: "خطاء",
                                        options: [
                                          "صح",
                                          "خطاء",
                                        ]
                                      },
                                      {
                                        numb: 26,
                                        question: "درجة التأثير في ادارة الاعمال اكبر منها في الادارخ العامه",
                                        answer: "خطاء",
                                          options: [
                                            "صح",
                                            "خطاء",
                                          ]
                                        },
                                        {
                                          numb: 27,
                                          question: "سمين بالخطه الاستراتيجية لانها تغطي فتره زمنية طويله",
                                          answer: "صح",
                                            options: [
                                              "صح",
                                              "خطاء",
                                            ]
                                          },
                                          {
                                            numb: 28,
                                            question: "صمم دوجلاس نظام الحوافز حتي يصل الي اقصي درجه من الانتاجيه",
                                            answer: "خطاء",
                                              options: [
                                                "صح",
                                                "خطاء",
                                              ]
                                            },                            {
                                              numb: 29,
                                              question: "طبقا لرأي ماكس ويبر انه لا يوجد حق في تملك المنصب او كرسي الرئاسه",
                                              answer: "صح",
                                                options: [
                                                  "صح",
                                                  "خطاء",
                                                ]
                                              },                            {
                                                numb: 30,
                                                question: "طبقا لنظام Max Weber فإنه لا يوجد حق في تملك.....",
                                                answer: "صح",
                                                  options: [
                                                    "صح",
                                                    "خطاء",
                                                  ]
                                                },
];